跟我讀一次，你就是民意。你和你身邊的人逆轉了才是民意逆轉

〈你有想過你的善良和溫柔，會殺死同路人嗎？〉

昨夜沒有寫文，一來疲累，二來怕激動講錯說話。
希望沈澱了一晚以後，自己可以更清晰，然後我發覺——
原來都係無撚用。
無論幾時，我見到那些懶客觀的評論、意見都會讓我很憤怒。

香港人好好，真係好好，但有時就是太好，好到寧願傷害自己/自己人，也不願傷害惡人。
你知道嗎，這是很危險的。

1. 點解要阻止旅客飛？

你知道嗎？本來和你飛的活動是8–11/8。
但8月11日警察再一次以更強力的武力鎮壓，所以人民才再回到機場。
對於一些人來說，已經不只是單單想接旅客機，做宣傳，而是想癱瘓機場，帶給政府實際損失。
8月12日成功了，8月13日卻無法再下一成。
為什麼？首先是因爲不夠人塞機場。
為什麼不夠人？可能因為你沒有出現。
所以政府/機管局始終沒有取消航班。
不夠人就要用另一種方法癱瘓機場，比如堵塞離境大堂。

我想強調，沒有任何一個旅客因而受傷和流血，請不要想得太嚴重。
滯留在香港好危險？
Are you sure？雖然香港不再如以往般安寧，但並未像戰亂國般危險，否則何來那麼多港豬？
如果只是錢的問題，我相信香港人幾有錢，在眾籌當中你已可見一二。
再者，香港是有各國領事館的，旅客真的擔憂，可以請求幫忙。
這些領事館自然會給予壓力政府。何樂而不為？

2. 機場不是和理非的回合嗎？

是的，和理非最大的力量來自於人數。
可惜因爲人數不夠，已經失敗。
不過我想強調，其實昨日並沒有非常暴力。
無掟磚無放火無任何衝擊行為，零星小衝突無可避免，你去過集會就知道，總有人搞事呀，但大致平靜。
很多人喜歡說難道我們要成為自己不喜歡的人嗎？
首先你要搞清楚自己不喜歡的人是怎樣，然後再客觀評論一下「我們」到底實際又做了甚麼。
真的有這樣糟糕嗎？抑或你單純以感覺判斷？
（拳打腳踢和嚴重受傷和造成生命危險，是沒有任何分別的嗎？）

3. 為什麼要捉住公安和大陸環球記者不放嗎？

公安因爲撞人而被抓住，大陸記者不斷影人大頭而被發現。
如果黃埔街坊怒屌保安8小時你拍爛手掌，為什麼這次又要譴責？
只是因爲拳打腳踢了幾下？你驚打死人？示威者比你更害怕，因為要負刑責的是他們。
為什麼始終如此敵視這些人？一來自然是憤怒，二來是怕放虎歸山，三來其實更是想增加他們行動的成本。
每次都能全身而退，這樣的擾敵方法我為什麼不多做？

4. 這樣做不會中了中共的計嗎？

你又不是中共，你怎麼知道中共其實有幾多計謀，有幾多個版本做事？不要怕中計，只要做你認為正確的事，不正確的事就不要做。
這樣，計謀究竟是計謀，還是會反被將一軍，不到結局你永遠不知道。
鬼煽動其他人掟磚、打人？也許他是幫助某些人突破了心中關口呢。
和平示威政府就是當你無到，和平的前面必須有勇武，雙管齊下才能成功。
這段日子以來，我們不是親眼見證了嗎？

5. 我們要捉鬼嗎？

有鬼不是今天的事，但刻意捉鬼比起真鬼做的事更具破壞力。
承認吧，除非鬼明目張膽傷害同路人，否則你根本不夠智慧分辨誰是人誰是鬼，不要把激進行為都判別為鬼，雨傘的時候我們已失敗了一次，這次又要重蹈覆轍嗎？
保持警覺是必須的，但不要把心神都放在捉鬼上，這次真的毋忘初衷，你要記得自己每一次的行動是為了甚麼呀。

6. 我們不同意行動，檢討也不可以嗎？

可以，但檢討可不可以找適合的地方和時間？
你幾時見過黑警會公開表達對同伴行為的不同意？
我不相信全香港三萬名警察他們真的全部一條心。
我們可以討論做法，但這些時候可否不加太多個人心情？
你看見了嗎？政府從來不會說對警方感到失望、憤怒，說他們意氣用事。
如果我們能不公開討論那更好，你只要和朋友傾談，下次落場時，你做你的選擇，運動的走向自然會改變。
當然我想這並不容易，只懇請大家記得，出來參與的人，他和你和我都一樣，本意想香港變得更好而已，即使他選用的可能是置諸死地而後生。
請你在評論的時候想想會為運動和同路人帶來甚麼樣的後果，希望大家可以多一點體諒和支持。

7. 不擔心民意會逆轉嗎？
跟我讀一次，你就是民意。
你不是市民嗎？你和你身邊的人逆轉了才是民意逆轉。
不要制造恐慌。
你有幾堅持，也要相信別人同樣堅持。
其他的，可能一直都是隨風擺動。
你吹好自己的風就可以了。

不要總害怕自己人會變成惡人，其實你落過場你明明知道，即使前線，他們也不是一意孤行，每次他們的行動都會和在場的人說，也並沒有強逼任何人要跟隨。
尼采說：「當你凝視深淵，深淵也凝視著你。」
是的，可是怎樣不被深淵吞噬，那是我們每個人自己的功課。
你不要在別人努力對抗著深淵甚至還未完全凝望深淵時，你就說走呀走呀走呀，我們不要變惡人。
這樣，深淵永遠都會存在，並且傷害更多無辜的人。

很抱歉，香港現在的情況的確已經沒有人能全身而退，每個人多多少少都要付一點代價。
如果能不傷害任何一個人就能取得勝利，我想無人會走如此辛酸的路。
不合作運動就是透過擾民增加管治成本，一早已說過，你不找政治，政治也會找上你。
這不只單是適用在政府層面，而是適用於所有人的身上。
不要要求示威者不對平民造成任何打擾，你可能忘記了，示威者本來就是平民。
平民一直在深受其害。
你記起了嗎？
不只是虛無的自由，而是衣、食、住、行，早已一一受到侵害。
甚至每一年，政府都把納稅人的錢倒落海，卻不放在你需要的地方比如教育和醫療。
還有那你本應在舊年很早時就該收到的$4000，很多人卻依舊遙遙無期。

昨夜有警察在機場舉了真槍，你有留意這件事嗎？
昨夜警察有新的裝束，你知道嗎？
而今天，如果你沒有證件或機票，你已經不能進入客運大樓。

如果槍口要一致，這些才是我們更該關注的事吧。

________________________________________
現正全職寫作中，你的贊助是能讓我走下去的條件之一，喜歡文章請支持：
1. Payme :
2. Paypal： （PayPal 贊助低於$10的朋友在心中就足夠了，因大部分錢都會成了手續費的。）
3. 轉數快：3089786
4. Follow Medium: 及在下圖文章link內拍手（可拍50下啊）
5. Follow Instagram:

credit:

跟我讀一次，你就是民意。

g

818香港人大遊行
和理非勇武缺一不可
United we stand, divided we fall

推

認同的話幫手推一野
［道條撚］錫春袋都唔割係指：錫春袋冇做錯到！ 錯既係過街老鼠春袋太臭！

818

Push

我地應該每星期搵一日，同一個時間一齊搭車入機場

喺同溫層當得天下之極致

其實自我洗腦係無用